\section{Eventos de teclado y ratón}
Hasta el momento hemos codificado programas solamente secuenciales, es decir, ejecutando línea a línea de principio a 
fin, si bien nos ha servido para los ejemplos es hora de dar un paso mas allá. En esta ocasión veremos lo que son los 
eventos del sistema y como ejecutarlos.

Un evento es una interrupción en el programa principal, ocurre cuando se tiene un cambio externo como por ejemplo 
cuando se presiona una tecla o un clic del mouse. Cuando uno de estos eventos sucede se llama a una función, dentro de 
esta función colocaremos el código a ejecutar.

Las funciones disponibles son las siguientes:
\begin{description}
        \item [\hspace{15mm}\fbox{\ttfamily mouseClicked()}] Ocurre cuando se presiona y se libera un botón del 
ratón.
        \item [\hspace{15mm}\fbox{\ttfamily mousePressed()}] Cuando se presiona un botón del ratón.
        \item [\hspace{15mm}\fbox{\ttfamily mouseDragged()}] Al arrastrar el ratón con un botón pulsado mantenidamente.
        \item [\hspace{15mm}\fbox{\ttfamily mouseReleased()}] En el momento de soltar un botón del ratón que estaba 
presionado.
        \item [\hspace{15mm}\fbox{\ttfamily keyPressed()}] Cuando se pulsa una tecla.
        \item [\hspace{15mm}\fbox{\ttfamily keyReleased()}] En el momento de soltar una tecla presionada.
\end{description}

Para aprovechar al máximo estas funciones se debe hacer uso de las variables del sistema vistas anteriormente, de este 
modo sabremos exactamente qué tecla o botón generó la interrupción.

Las funciones anteriores son del tipo void y no necesitan parámetros para su funcionamiento, veamos un ejemplo para 
comprenderlo mejor:

\vspace{8mm}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%      Ejemplo 4     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\mbox{\color{Blue}\begin{minipage}{.55\textwidth}%
        \VerbatimInput[fontsize=\scriptsize,frame=lines,label=Ejemplo 4: Pintando círculos y 
limpiando]{./ejemplo4/ejemplo4.pde}%
\end{minipage}}\hspace{.1\textwidth}